【避炎囤糧好推介】瑞和街48年老字號 必買懷舊南乳餅乾＋麥芽糖馬仔

肺炎疫情日益嚴重，市民人心惶惶，四出搶購糧食，口罩、白米、乾糧。最壞的時刻，分外懷念舊時的好。全條街都是魚油雜貨店的觀塘瑞和街中，就有間小店，生意因疫情而好了不少，不少街坊來掃貨買乾糧，「最近不知道是因為疫情的問題還是怎樣，人們不想外出用餐，這些餅乾可作乾糧，所以一有疫情就會被搶購一空。」

店舖開業48年，傳至第二代，現年65歲的老闆黃文金早年亦想過退休。「業主加租，我都決定退休了。但後來街坊要求，希望我能保留下來，繼續賣馬仔和懷舊食品，因此即使要捱貴租，我都決定留下來，再做多幾年，希望能做到七十一歲吧。」

「由我父親接手時，店裏已經開始有餅乾賣。」舖面放滿的一包包懷舊餅乾，是不少人兒時最愛。「那時候賣餅乾很有趣，既有零售，又可以用啤酒瓶換餅乾，那時只要帶一個空瓶來換已經可以換到幾塊餅乾。」可惜餅廠行業式微，黃老闆見證六七間餅廠，逐間因不同原因倒閉，香港現在只剩下一間大地餅廠。

採訪期間，不少街坊熟客陸續來光顧，一個月來兩三次的熟客陳小姐笑指自己昨天已來了一次﹕「但賣光了，沒有貨，今天再來，女兒叫我來買，她很喜歡吃馬仔及南乳餅。」店內有售近十款懷舊餅乾，蛋白花占餅、鳳梨夾心餅，不少市面少見，如果初次來買，最推介椒鹽南乳餅（$20/包），一包餅乾內藏數款形狀，咬落脆口，帶有南乳鹹香。

另一招牌貨是麥芽馬仔，$28一包四件，均是來自香港順香園。這款麥芽馬仔是唯一在香港製造的馬仔，跟大陸或台灣做的馬仔是完全不同的，真正用麥芽糖製造，拉開後，可見絲絲金黃糖膠，嚐起來黏口煙韌，齒頰留香。

觀塘舊樓單位爆屎渠3天 屎水浸走廊 正面播毒瑞和街市政大廈

【武漢肺炎】流鶯猖獗瑞和街惹播毒隱憂 街坊恐引社區爆發

嘉頓雜餅表示：

南乳餅乾

房協觀塘花園大廈的「暫租住屋」，開始接受合資格的公屋輪候家庭申請，單位共有20多個，實用面積26至44平方米，月租由1,339元至2,039元，可供輪候公屋3年或以上的3至5人家庭申請，下月10日截止申請。

藍定黃

大佬
人地叫乾糧
你叫軍糧
唔同級數

嘉頓什餅不但較平，且一罐最少有180塊

竟然有人會數入邊有幾多塊

蘋果報導
個舖頭名係黃
啲報料網話係藍

黃定藍

答咗

藍不了

比狗食

瑞和街=香港top1街道

嗰啲經濟網站
仲有分析邊間網購邊張信用卡平啲

獌狗狗餅

邊隊六件啊？